[真 調理農務系] 推首個農業相關學科 浸大首批收15人料2020畢業

政府擬於新界上水古洞南設立農業園。浸會大學將於明年9月推本港首個農業相關學科「生物資源與農業科學理學士(榮譽)」，望培育港產農業人材及發展可持續農業。

學科除著重農業科學，亦注重教授生物資源及農業市場管理。浸大生物系系主任黃煥忠(圖中)表示，農業雖只佔本地GDP不足1%，但可持續農業能為香港帶來新經濟機遇，以支持經濟產業多元化，提升本地農業的自給率。

浸大生物資源與農業研究所主席黃志光(圖右)表示，農業正邁向科學化、企業化及環保化，不再是以鋤頭或拖拉機耕作。他又認為休閒農業在本港具很大發展空間，可透過耕作教育下一代食物從何而來，從中學懂珍惜。

黃煥忠指有意入讀的學生須先入讀理學士，至2年級可選擇新課程作主修，現階段暫定招收15人，若反應熱烈或會增至最多30人，首批學生料2020年開始修讀。

侵大就黎變I大喇

唔係讀來移民用呢科係香港仲慘過讀哲學

做農夫都要有個化學工程學位